中海油：紐交所啟動除牌程序 3月9日起在美停止買賣 (20:03)

中海油（0883）公布，紐約交易所上月26日在網站登載消息，指公司已不再適合上市，監管部門決定對其美國存託股份（ADR）啟動下市程序。紐約證交所將於本月9日美股收市後暫停中海油ADR買賣。紐交所將向美國證交會（SEC）提出申請，於完成包括對紐交所監管部門的決定提出任何申訴在內的所有適用程序後，將該股ADR除牌。
中海油表示，截至上周五（2月26日）集團ADR佔股本約0.5%；而截至去年底止年度，集團ADR在紐交所成交佔公司整體日均成交約14.5%。中海油稱，對紐交所決定和行動表示遺憾，並指今次決定和行動可能會影響公司證券的交易價格和數量。公司將繼續密切跟蹤事件進展，未來將根據聯交所證券上市規則及適用法律按需要適時進一步發出公告。

一早消化晒啦。

有冇人覺得我地中國已經輸左？

沽多D 執平貨